 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : fonctions polynômes du troisième degré (2), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item $f$ est une fonction polynôme du troisième degré de la forme $a(x-x_1)(x-x_2)(x-x_3)$ avec $a=-0,005$, $x_1=2$, $x_2=40$ et $x_3=50$.\\
          \item L' expression de $f(x)$ est factorisée ce qui permet de résoudre l'équation $f(x)=0$ car on reconnaît une  équation produit nul.
      \begin{eqnarray*}
      % \nonumber to remove numbering (before each equation)
        -0,005(x-2)(x-40)(x-50) &=& 0 \\
        x-2=0 \text{~~~~ou~~~~}x-40 =0 &\text{ou}& x-50=0 \\
        x=2 \text{~~~~ou~~~~} x=40 &\text{ou}& x=-50
      \end{eqnarray*}
      L'équation $f(x)=0$ a trois solutions dans $[0~;~60]$ : 2, 40 et $50$.\\
      
          \item La forme factorisée de $f(x)$ permet de faire un tableau de signes. La question précédente donne les valeurs qui annulent la fonction $f$.


\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
	  \tkzTabInit{$x$/1,$-0{,}005$/1,$x-2$/1,$x-40$/1,$x-50$/1,$f(x)$/1}{$0$,$2$,$40$,$50$,$60$}
  \tkzTabLine{,-,t,-,t,-,t,-}
  \tkzTabLine{,-,z,+,t,+,t,+}
  \tkzTabLine{,-,t,-,z,+,t,+}
  \tkzTabLine{,-,t,-,t,-,z,+}
  \tkzTabLine{,+,z,-,z,+,z,-}
  	\end{tikzpicture}
      \end{center}



        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item La température pour une altitude de 8 km est donnée par $f(8)$.\\
          \begin{eqnarray*}
          % \nonumber to remove numbering (before each equation)
            f(8) &=& -,005(8-2)(8-40)(8-50) \\
             &=& -0,005\times 6\times (-32)\times (-42) \\
             &=&  -40,32
          \end{eqnarray*}
          Pour une altitude de 8 km, la température est de $-40,32$°C.\\
          
          \item En utilisant le tableau de signes de la fonction $f$, la température dans l'atmosphère est positive pour des altitudes comprise entre 40 et 50 km.
        \end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{document}

